%@Titre: Antilles - Guyane -- 2006
\par\centerline{\bf Estimations de population par sexe et par âge au
  1\ier\ janvier}\par
Répondre aux questions en utilisant le tableau statistique sur la
population ci-après.
\begin{myenumerate}
  \item La population martiniquaise a-t-elle augmenté de 2001 à 2002
    ?\par Et celles des femmes martiniquaises ?
  \item Combien y avait-il de femmes de moins de 20 ans en Martinique
    en 2002 ?\par Combien y avait-il de femmes de moins de 60 ans en Martinique
    en 2001 ?
  \item Quel pourcentage de la population martiniquaise représentaient
    les personnes de 75 ans et plus en 2001 ? (Arrondir le résultat au
    dixième.)
  \item Peut-on dire que, en 2002, la population métropolitaine est
    plus de 150 fois plus importante que celle de la Martinique ?
\end{myenumerate}
\begin{center}
  Estimation de population par sexe et par âge au 1\ier\ janvier.\par
  Les effectifs de ce tableau sont arrondis au millier.
\par
\begin{tabular}{|l|c|c|c|}
  \hline
  &Martinique&Martinique&France métropolitaine\\
  \cline{2-4}
  &{\bf 2001}&{\bf 2002}&{\bf 2002}\\
  \hline
  {\bf Ensemble}&{\bf 386}&{\bf 388}&{\bf 59\,342}\\
  \hline
  0-19 ans&118&118&14\,988\\
  \hline
  20-39 ans&112&110&16\,371\\
  \hline
  40-59 ans&93&96&15\,758\\
  \hline
  60-74 ans&42&43&7\,727\\
  \hline
  75 ans et plus&21&22&4\,499\\
  \hline
  {\bf Hommes}&{\bf 180}&{\bf 183}&{\bf 28\,830}\\
  \hline
  0-19 ans&57&59&7\,666\\
  \hline
  20-39 ans&53&51&8\,191\\
  \hline
  40-59 ans&43&45&7\,796\\
  \hline
  60-74 ans&19&19&3\,564\\
  \hline
  75 ans et plus&8&8&1\,613\\
  \hline
\end{tabular}
\end{center}